資深大律師麥高義心臟病發離世 享年64歲

佢幫咁多同路人打過官司 好似冇人講？

頭條日報得悉、本港著名擅長打憲法的資深大律師麥高義於心臟病發逝世、享年64歲。據悉，麥高義於去年發現患上血癌，在月前獲捐骨髓，並在瑪麗醫院成功接受手術、並痊愈出院。

本打算下周一返回律師事務所復工，但不幸昨晚心臟病發、終告不治。

麥高義資深大律師，於1956年出生。他與本地妻子育有一雙子女，兒子亦是執業大狀。

麥高義於1980年1986年先後在新西蘭及英國獲得大律師資格，並於1986年獲得澳洲維多利亞州最高法院、新南威爾斯州最高法院和澳洲高等法院認許為大律師、及於1987年在香港獲得大律師資格。他於1997年獲委任為香港資深大律師及斐濟高等法院御用大律師。他於2001年期間獲委任為高等法院原訟法庭暫委法官，現時從事私人執業。他於2005年獲得特區政府頒發銀紫荊星章。

由於麥高義資深大狀法律知識豐富、擅長打人權及憲法案、早年在越南船民案及代表懲教主任向港府成功追討候命賠償案而一炮而紅。

近年曾代表佔中三子、南丫海難船長打官司、亦在去年的反修例事件中，代表大劉提出司法覆核，但最後大劉撤回覆核申請。2015年麥高義亦代表被控藐視法庭的壹傳媒旗下的《蘋果日報》和《爽報》向法庭求情，最終兩報被罰款。

星島唔貼link了

如果可個天係想收返個資深大律師 我希望係收返十一哥先

RIP

鄭若驊都係資深大律師

好人死得快
But 主懷安息

所以話 呢個世界邊有3報應

唉現實係，好人不能安享晚年，惡人如林奠就長命百歲

RIP

藍絲係咪開緊香檳

好人死得快
好明顯你個上帝有問題, 什至係同壞人一顆
仲主咩懷安息

天無眼！

R.I.P.

他在2003年曾撰文力挺23條立法，2005年7月獲特首曾蔭權頒發銀紫荊星章，是首位能獲此殊榮的外籍大律師。

更不時在社運案件見到他的身影，包括在佔中九子案中代表三子戴耀廷、陳健民及朱耀明抗辯，又於民陣五名成員被警方沒收手機案中代表申訴人一方。

所以話邊會有耶穌

好人就早死

知錯能改 係同路人

耶穌都係好人
所以早死
問題係所謂"上帝"

Rip

Rip😢

補條蘋果link

屌上年先跟佢做完intern

心臟病死得算快

支持廿三條啵

又係心臟病

我都好擔心戴啟思
有少少超重 唔知佢身體狀況點

手足rip

世界不嬲都冇報應
有報應邊有咁多賤精？
正義係要用人力維持彰顯

佢好似唔係大律師喎

心臟病其實算好死架啦

佢係

加多3萬都唔會猶豫

好突然
之前原本有機會見佢後來延期, 估唔到咁就走左

真係好勤力

點解會咁

用九千萬支共黨員同3萬黑警換返佢條命得唔得

可惜

rip

其實點解一個律師水平嘅高低會影響個疑犯嘅命運
我係個官 會因為個律師口才好 識打 就要輕判個犯
或者陪審團會俾個律師嚇窒？

push

要死嘅唔死 好人就唔長命RIP

真 ! 主懷安息

呢啲林奠恨唔到

但十一哥想踢走大波驊坐佢個位好耐

要支那死, 首先要上帝死

唉希望走得舒服
點解死嘅要係義人

人生

天妒英才

RIP, man of justice

唔係大律師，係資深大律師囉好無

RIP
感謝麥大狀多年嘅貢獻

呢個世界真係地獄嚟㗎
好嘅人就可以離開

又唔見佢死

呢個真

佢個女兩年幾三年前先過左身 都幾慘

點解唔諗吓係D人衰到連上帝都玩死埋？
至於上帝點解肯比人玩死咁戇Q，就要問吓牧師啦。

正解

或者咁諗 人間太痛苦 離開未嘗唔係好事

RIP多謝你付出

咩十一哥

收埋袁國強啦不如

真係心臟病定俾人整鬼佢？

人會變 會進化
近年 佢負責佔中三子抗辯
最近狗搜人手機 上訴一案 佢代表民陣被捕人上庭

主懷安息

一路好走麥大狀
希望佢有接班人

余若海

點解好人要死？

我唔敢肯定係咪正常死亡
今年有個捷克官員想訪台，出發前又係心臟病死

㨗克有個議員去台灣之前無端端心臟病死咗
最近佢老婆爆料原來議員死之前收到中共恐嚇

啱啱想講，死法同捷克個官員一樣，都係心臟病發

2008年高登仔：我係終國人

r.i.p

唔應該死嘅就死撚晒，如果係咁嘅話仲邊有人會肯做好人啫？

見過佢真人好nice
希望佢安息

呃下自己上帝唔收衰十一

見過真人

Agger

你信？ 擺明共諜暗殺

袁國強定袁國勇啊

法律界不嬲利益輸送，有律師站台，會判輕d, 有打過官司既人就會明

未得住
佢同梁美芬未開花結果

希望你嘅精神可以延續落去

心歡死

呢個係都市傳說嚟 其實當年成個故事大概係咁
政府要就23條嘅本地立法做專業諮詢但香港無法律專家熟呢範嘢
唯獨本身係紐西蘭人嘅McCoy有代表過斐濟政府用叛國罪告過政變領袖
所以政府就搵咗佢就23條嘅草案俾法律意見 而佢就講到明法律分析同政治見解係兩回事 佢只向政府提供嘅只係前者

佢當時嘅法律分析就係 政府嘅草案的確係將普通法原則中嘅「叛國」(Treason)同「顛覆」(Subversion)嘅定義收窄咗 變相係提供相對多咗嘅法律保障俾市民 不過佢最後嘅結論都係任何呢類立法喺執行上必須符合人權公約 而佢呢個只係單純法律角度嘅分析而唔係個人嘅政治立場

不過政府見連知名人權SC都咁分析 就吹到人地都非常支持23條立法 文匯大公當年係咁報呢單嘢搞到好多人都以為係咁

捷克眾議院主席點死？
心臟病死

咪RIP就算 訓醒又無咗會事
邊有咁多無lala心臟病

血癌喎 有無可能共匪落毒？

McCoy...

通常勁嘅大律師係指 會搵到特別嘅法律觀點去維護當事人嘅權益
同埋喺盤問期間會有好強嘅臨場觸覺同技巧去搵到對當事人有利嘅位

先六十幾 仲捱過cancer 可惜

其實留係人世先係受難
所以好人多數早上天堂
btw RIP

手足

毛魔私人醫生
加拿大P4實驗室主管
捷克參議長
今次既大律師

全部死於心臟病 如有雷同 純屬巧合

一路好走

點解我會覺得唔係病咁簡單。。。

咁法官會因為個律師搵到有利嘅法律觀點就輕判
新仔律師睇唔出 就重判？

唔駛爭逐個輪住嚟
不過大波驊果種成事不足敗事有餘嘅無能 留喺依家個位都算係件好事 講殺傷力嘅話強國猿就真係勁佢幾萬倍喇

其實23條本質係無問題架 問題係港共信唔過咋嘛

11哥做到 使撚搵大波驊咩

唉

現實的確係咁 喺普通法制度法官嘅角色只係根據法律原則去判斷雙方提供嘅論點同證據咁判案

正如老師角色係改卷 你有啲答案無寫出嚟唔通佢幫你諗埋寫落去咩
咁嘅話佢就唔係老師而係考生啦 所以之前有啲裁判官喺審果陣參與太多而俾人話甚至判決被推翻

😔

世界根本無公義

本打算下周一返回律師事務所復工，但不幸昨晚心臟病發、終告不治

RIP

無完整嘅民主政體咁去訂立「叛國」同「顛覆」罪名 根本就只會保住個獨裁政權千秋萬世 所以支共西方民主就唔俾你但西方維護國體嘅法例就抄到足

如果呢個世界有神，一定係邪神
世界咁多人渣仆街都長命百歲，富貴榮華
好人就要窮一世，被人蝦被仆街壓榨
有下世既話我一定要做個大仆街

你放心， 時晨未到啫！ 睇埋落去， 套戲未完嘅

十一哥兼要落地獄

律師唔一定係黃得晒

23條點都要立、前題係我地係一個國家、同我地屬於邊一個國家

By the way \|/

見佢係地鐵站行路一柺一柺

買少見少
RIP

Rest in peace

點解唔收陳文慧同埋個名有個驊字嘅兩條仆街?

强国猿都係次要
收咗而家啲仆街先
第一個要死係陳文慧

活向呢個世界就係報應
早死早解脫
R.i.p.

我諗應該係Gout啫

大班拎GBS
劉細良係中策組前顧問
李柱銘都係JP啦

好人又早死 屌
剩返班垃圾紅官

咁樣走

popo

RIP
點解好人總係早啲死

比人暗殺都唔奇

做唔S.C憑咩做律政司司長

長命百歲 孤獨終老 死剩種

RIP
多謝你幫過咁多手足

地獄空蕩蕩 魔鬼在人間

上帝不支持民主
上帝本身就係獨裁的存在

咁唔該兩個都收埋

好人冇好報

下個到你

i mean 成為一個能言善辯嘅大律師

同感

關於袁國勇咩事

記錯自膠

你以為梁愛屍都係SC !? 佢連大律師都唔係啊

得佢一個
黃仁龍開始開始去到依家大波驊都係SC

正常呢個位點都要SC先夠班做
但果年支共搵唔到個佢地信得過嘅QC/SC肯做呢個位 當時佢地最信得過嘅香港法律界人物就係屍姑

猶太人之王

點解永遠都係好人短命啲

皇天

當第一任係elsie嘅時候 你好難再揾個pattern出嚟話正常係SC做喎

講真 癲啲講 何妖都夠資格做
無人敢講佢一定會放個SC喺嗰度

香港氣數已盡
惡人黑警藍屍當道
睇黎支那既毒蛇陣已經將香港既龍脈打爆晒

可能當初真心相信係法治，冇嘢可以凌駕法律，唔會有冤案，近年就開始認清事實，根本所謂人權法律都係假，支共政權穩定高於一切

RIP

好人願安息

點解成日都有咁多人會突然間心臟病發

唔洗繼續睇到香港法治崩壞都係好事黎既

請安息
多謝你為我地付出的一切
真心多謝你
一路好走

入咗港共班畜牲

其實應該最少3個
湯家驊
鄭若驊
馮驊

唔係
你有見過佢就知佢有時係要摸住牆借力行
佢行樓梯都要一級級㗎
希望佢可以繼續守護住我哋
咁嘅年紀仲有心有力

血癌好返冇幾耐又有心臟病
辛苦晒rip